[
	{
		"question": "Как называется легендарный чашелистник, который, по преданию, использовался Иисусом Христом на Тайной вечере и в который была собрана его кровь во время распятия?",
		"options": [
			"Святой Грааль",
			"Кубок Сатаны",
			"Золотая чаша",
			"Келих вечности"
		],
		"correct_answer": "Святой Грааль"
	},
	{
		"question": "Как называется древний артефакт, представляющий собой ящик, в котором хранятся скрижали Завета с десятью заповедями?",
		"options": [
			"Ковчег Завета",
			"Сундук Ноя",
			"Сундук Мертвых",
			"Гробница царей"
		],
		"correct_answer": "Ковчег Завета"
	},
	{
		"question": "Какое мистическое копье, по легенде, пронзило бок Иисуса Христа и стало предметом множества поисков?",
		"options": [
			"Копье Судьбы",
			"Меч Голиафа",
			"Клинок Артура",
			"Копье Лонгина"
		],
		"correct_answer": "Копье Лонгина"
	},
	{
		"question": "Какой древний камень, согласно легендам, обладает способностью превращать любой металл в золото и даровать бессмертие?",
		"options": [
			"Философский камень",
			"Изумрудный камень",
			"Камень Мудрости",
			"Алмаз вечности"
		],
		"correct_answer": "Философский камень"
	},
	{
		"question": "Как называется легендарный меч короля Артура, который, по преданию, мог быть извлечен из камня только истинным королем Британии?",
		"options": [
			"Экскалибур",
			"Грам",
			"Меч Голиафа",
			"Муромец"
		],
		"correct_answer": "Экскалибур"
	},
	{
		"question": "Какой магический перстень, согласно мифам, принадлежал царю Соломону и давал ему власть над джиннами и демонами?",
		"options": [
			"Перстень Соломона",
			"Кольцо Мордора",
			"Кольцо Сатаны",
			"Золотой обруч"
		],
		"correct_answer": "Перстень Соломона"
	},
	{
		"question": "Какой загадочный артефакт, согласно легенде, упал с неба в Древний Египет и давал своему обладателю неограниченную власть?",
		"options": [
			"Камень Бенбен",
			"Жезл Ра",
			"Скипетр Нефертити",
			"Кольцо Анубиса"
		],
		"correct_answer": "Камень Бенбен"
	},
	{
		"question": "Какой древний артефакт, согласно легендам, был создан Гермесом Трисмегистом и обладал способностью открывать любые двери и разгадать все тайны?",
		"options": [
			"Изумрудная Скрижаль",
			"Ключ Соломона",
			"Сфера Мерлина",
			"Книга тайн"
		],
		"correct_answer": "Изумрудная Скрижаль"
	},
	{
		"question": "Какой мифический артефакт, известный как 'Рог изобилия', мог без конца создавать пищу и напитки?",
		"options": [
			"Рог Амальтеи",
			"Кубок Мидаса",
			"Корзина Геи",
			"Чаша Грааля"
		],
		"correct_answer": "Рог Амальтеи"
	},
	{
		"question": "Какой магический артефакт, согласно древнегреческим мифам, позволял своему обладателю управлять временем и пространством?",
		"options": [
			"Космическое зеркало",
			"Посох Гермеса",
			"Щит Афины",
			"Часовня Хроноса"
		],
		"correct_answer": "Посох Гермеса"
	}
]